連登攬炒派又輸

屌你老母，講到武肺係威係勢咁

已經傳有解藥了，攬炒又失敗

【武漢肺炎「救命藥」主導者來自台灣】美供中國新藥卻被搶先註專利，意外挖出研發推手是台灣女科學家

武漢肺炎疫情蔓延全球，美國藥廠研發的「瑞德西韋」（Remdesivir）因治癒一例美國本土新型冠狀病毒患者，一天內症狀獲好轉且無副作用，美方因此免費提供給中國，但卻立刻被中國武漢病毒所搶先發表並申請專利。

武漢研究所向外宣稱這是為了「保護國家利益」所為。隨著該款實驗性藥物受到關注，也才讓外界得知藥物主導者其實是來自台灣的女科學家楊台瑩（Taiyin Yang，音譯）博士。而目前我國政府也已與吉利德接洽，將有機會取得該藥物，供國內需要的患者使用。

究竟研發武漢肺炎「救命藥」的台灣人來歷為何？一起來看。

又話台灣好屎
港豬仲笑唔笑台灣廢

留名恥笑攬炒派

太低裝 今日冇人工